[夢熊重新做人]政府褫奪劉夢熊銅紫荊星章

政府刊憲，撤除劉夢熊勳銜。

憲報公布，劉夢熊從香港特別行政區授勳及嘉獎名單中剔除，意味他被褫奪於 2010 年獲頒的銅紫荊星章，由4 月 3 日起生效。

劉夢熊曾因東方明珠案，發信要求時任特首梁振英及時任廉政專員白韞六二人終止東方明珠案的刑事調查，被控妨礙司法公正，2016年2月被裁定罪名成立，判監18個月。劉夢熊出獄後提上訴，去年被駁回。

根據授勳及嘉獎制度，如獲授勳／嘉獎人士的行為，會導致應否繼續擁有該勳銜／獎狀構成疑問，例如因被定罪而入獄一年或以上，或做出有損授予勳章和嘉獎制度的名聲的行為等，政府會考慮是否應褫奪其勳章銜接/獎狀。

劉夢熊曾多次批評政府。去年 8 月，他出席旺角集會，發言批評《逃犯條例》修訂草案是要打造一個「大陸定罪，香港交人」的新模式，嚴重危害一國兩制。

劉夢熊當時指自己參與了3月31日、4月28日、6月9日以及6月16日的四次反修例遊行。形容林鄭月娥政府是「獨裁政權」、「與民為敵的政權」，漠視百萬人上街，強推《逃犯條例》修訂，要求政府回應民間五大訴求，成立獨立調查委員會。

支共亂作一團，夢熊早撇早着

是撚但啦塊爛鬼章wfc

香港會唔會出現退勳章潮?